批有港人反「支付寶」 李華明：只要是國內的都反，難道窮得只有八達通？

內地「支付寶」盛行，民主黨前議員李華明上周亦在《am730》專欄提到，「支付寶」在香港「貼地」程度與日俱增，惟本地有人仍甚為抗拒，他認為這是「為了反中共而反」，質疑「只要是國內的都反，難道我們還要故步自封，永遠覺得香港什麼也比國內高人一等，窮得只有『八達通』？」

專欄題為＜從不「支」＞，李華明指，「支付寶」在2004年12月由阿里巴巴集團於杭州創立，是首先使用「第三方擔保交易模式」功能的公司，目前用戶超過4000萬，「今年9月李嘉誠的商業王國也與『支付寶』聯手掘金，李氏商戶都加入掃碼支付時代，就像國內出現行劫時受害人被劫去支付餘額、『叫雞』用手機支付及行乞可掃碼付款一樣，跟上移動支付的潮流了」。

李華明又說，「支付寶」在港「貼地」程度與日俱增，更特別為港人制定「支付寶HK」。不過他慨嘆，香港有人對此甚為抗拒，認為對方言論不盡不實，「有點為了反中共而反的意味」，批評「只要是國內的都反，難道我們還要故步自封，永遠覺得香港什麼也比國內高人一等，窮得只有『八達通』？」。

李華明另指出，香港作為世界級城市，創科發展落後，即使算創新及科技局成立，亦未看到有何實績，直斥創科局長楊偉雄「自大又菲薄」，「真教人摸不着頭腦」。

民主黨

平心而論
淘寶、wechat都有一班人用緊
咁算唔算反？

需知道，有用嘅
港豬會默默地用
冇用嘅，出聲話冇用好合理

我反而係覺得呢班友敏感
盲撐就真

Apple pay識唔撚識？